<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[Silence 婷婷 Blog]]></title>
  <subtitle><![CDATA[既然选择远方，便风雨兼程]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2014-12-24T14:28:25.761Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Wangt]]></name>
    <email><![CDATA[wangt_hust@163.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[为什么想做测试之我的测试开端]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/10/26/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%83%B3%E5%81%9A%E6%B5%8B%E8%AF%95%E4%B9%8B%E6%88%91%E7%9A%84%E6%B5%8B%E8%AF%95%E5%BC%80%E7%AB%AF/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/10/26/为什么想做测试之我的测试开端/</id>
    <published>2014-10-26T02:06:00.000Z</published>
    <updated>2014-12-24T14:18:01.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;这个问题曾经纠结了我很久，开发还是测试？最终出于自己内心的渴望与求知决定我要从事软测这个行业。</p>
<p>&emsp;&emsp;从本科我就开始接触主流的编程语言，也一直以为自己以后会从事软件设计这份工作，直到大三找实习的时候接触到软测，加上身边很多人都说女孩子适合做软测，不累，当初就抱着这么单纯的想法，懵懵懂懂的就想往测试这个方向走了，算是在心里种下了一颗种子。当时也是为了增加项目经历和拥有开发经验（当时觉得有开发经历能找到好工作）就选择了现在所在的实验室，进入实验室后才发现这个环境和我所想的不一样，不到半年，我就对自己的前途感到迷茫了，看不清楚路在哪里。实验室的研究方向变了，周围有很多人都鄙视做软测的，都说测试没有开发的工资高，测试是很low的一个工作，本科生大专生才做的，根本没有技术含量，在一些公司根本不重要，各种不好的话语动摇了我的决心，于是之前种下的种子没有浇水施肥，还忍受着虫害，时间一长，渐渐地快死了。</p>
<p>&emsp;&emsp;就在这纠结的期间，实验室师姐拉了我一把，师姐是想做前端的，跟我介绍了前端的各种技术，于是在我不确定的情况下，我跟着师姐断断续续学习了将近2个月的前端知识，从一点基础都没有的情况下，学到了：</p>
<ul>
<li>了解了什么是前端，前端开发的一整套体系</li>
<li>了解互联网的消息</li>
<li>知道怎么订阅优秀人才的博客</li>
<li>学会怎么获取和学习有用的信息</li>
</ul>
<p>这个过程反而让我对网页性能起了想法：</p>
<ul>
<li>是什么技术让前端写出来的页面可以满足客户的无限次刷屏？</li>
<li>是什么保证了系统不会再大量使用人员的情况下崩溃？就像双十一那样</li>
</ul>
<ul>
<li>淘宝是如何做到在双十一那天，满足几百万笔交易的？</li>
<li>如何在11月11号凌晨的时候保证系统不崩溃的？</li>
<li>想到了12306网站，为什么铁道部的购票系统还是会在春节购票期间崩溃，还是会在抢票的时候刷不进去，让很多人干瞪着屏幕，就是没法点击购买？</li>
<li>为什么我们学校的管理系统，每到学生选课的时候就崩溃（这是学校的十大吐槽点）</li>
</ul>
<hr>
<p>&emsp;&emsp;按每年的招生情况来说最多也就8000多人进行选课，排除一半（因为体育课是两个学期上的）加上部分不重视选课的学生，那么最多就是2000左右的人会有可能同时登入系统，但却不一定在同一个时段，偌大一个学校的管理系统会承受不住2000人同时登入，进入让系统崩溃达一天？研发出来的系统是如何保证一上线后就可以满足高并发量的要求的，就像淘宝双十一？如何确定开发出来的系统可以满足多少人同时进行某一项操作的？这些让我很迷惑。我知道这些问题是属于测试技术范畴的，只有测试人员可以告诉我。于是我就在<code>测试和开发</code>之间两难了。</p>
<p>&emsp;&emsp;就在我不知道如何抉择的时候？小微金服来了。2014年4月20日，阿里旗下的<code>小微金服</code>带着他的测试技术团队，在我们学校开了一堂<code>测试技术大讲堂</code>。一天6个人分享了在测试不同领域的技术和感受，从<strong>测试流程</strong>、<strong>测试设计和测试分析</strong>、<strong>性能测试</strong>、<strong>自动化测试</strong>到<strong>测试架构平台搭建</strong>，让我豁然开朗，让我彻底明白之前我对测试的狭隘认识，是多么的愚蠢，多么的单纯。他们带我见识了真正的测试领域是怎么样的，真正的测试工作是怎样的，让我看到测试的魅力所在。测试是一个技术岗位，而不是简简单单的点击几下鼠标就行的。这一天坚定了我要做软测的决心，让我摇摆不定的心终于有了航行的方向。更加确定自己的目标，我要进阿里，我要进小微金服团队。</p>
<p>&emsp;&emsp;于是我找了很多书看，关注了一些有名的技术博客，留意测试行业的发展，结合自身的兴趣，对互联网web的发展和手机移动端发展的关注，从事web测试、或者移动端测试（app测试）方向，想让我手下的产品能做到让用户不卸载，能做到零体验bug，能承受大量用户对某一业务的同时操作和请求，能让产品更好的服务于用户。<em>所有的这些需要我有扎实的测试知识和理念思想作为基础。</em></p>
<p>&emsp;&emsp;测试人员是第一批接触产品的人，是代表用户使用和反馈产品问题的人，一个产品若最后通不过测试这一关是无法上线的，可以说测试人员握有生杀大权，相应的<code>身上的责任就很重，给予的成就感于会很强，而我喜欢这样的感觉，开发创造了世界，而我们将拯救世界，让产品要么不上线，要么就永久的在线上获得用户的青睐，而不是短暂的一闪而过，</code>各种问题导致用户卸载。</p>
<p>&emsp;&emsp;<code>当接触开发越多的时候，会对测试的重要性有更深的体会，熟知开发流程，知道bug最有可能出现在哪里？分析bug产生因素时有很清晰的流程，可以很好的和开发交流，可以结合测试的需求快速的开发适合的测试工具，可以实现自动化测试。</code></p>
<p>&emsp;&emsp;当你交付给客户的产品出现性能问题，出现功能需求无响应问题，出现质量问题的时候，你不得不重新返工，不得不遭受用户的质疑，造成用户的流失，公司的损失巨大。<code>可以用金钱弥补的损失就不算是大损失，但让用户体验差，失去用户，失去用户的信任才是最大的损失，一旦失去用户将很难在将来把用户召集回来。</code></p>
<p><strong>这些是我对测试的一点浅浅的理解，有不对的或理解错误的望各位指教。</strong></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>&emsp;&emsp;这个问题曾经纠结了我很久，开发还是测试？最终出于自己内心的渴望与求知决定我要从事软测这个行业。</p>
<p>&emsp;&emsp;从本科我就开始接触主流的编程语言，也一直以为自己以后会从事软件设计这份工作，直到大三找实习的时候接触到软测，加上身边]]>
    </summary>
    
      <category term="测试杂感" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%9D%82%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="心路历程" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%BF%83%E8%B7%AF%E5%8E%86%E7%A8%8B/"/>
    
      <category term="杂感" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%9D%82%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="测试" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%9D%82%E6%84%9F/%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[opencv函数系列---漫水填充floodfill]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/09/16/opencv%E5%87%BD%E6%95%B0%E7%B3%BB%E5%88%97-fillfood/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/09/16/opencv函数系列-fillfood/</id>
    <published>2014-09-16T13:55:27.000Z</published>
    <updated>2014-09-16T13:57:22.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="一、floodFill思想">一、floodFill思想</h3>
<p>　　所谓漫水填充，简单来说，就是自动选中了和种子点相连的区域，接着将该区域替换成指定的颜色，这是个非常有用的功能,经常用来标记或者分离图像的一部分进行处理或分析.漫水填充也可以用来从输入图像获取掩码区域,掩码会加速处理过程,或者只处理掩码指定的像素点。操作结果总是某个连续的区域。当邻近像素点位于给定的范围（从lodiff到updiff）内或在原始seedPoint像素值范围内是，floodFill将会为这个点涂上颜色。以此填充算法为基础，类似photoshop的魔术棒选择工具就很容易实现了。<br>　　漫水填充（FloodFill）是查找和种子点联通的颜色相同的点，魔术棒选择工具则是查找和种子点联通的颜色相近的点，将和初始种子像素颜色相近的点压进栈作为新种子。<br>　　泛红填充实现最常见有四邻域像素填充法，八邻域像素填充法，基于扫描线的像素填充方法。根据实现又可以分为递归与非递归（基于栈）。</p>
<h3 id="二、函数介绍">二、函数介绍</h3>
<p>　　</p>
<pre><code>floodFill ( InputOutputArray image,   <span class="comment">//输入/输出1通道或3通道，8位或浮点图像，具体参数由之后的参数具体指明InputOutputArray mask,     </span>
     Point seedPoint,                <span class="comment">//漫水填充算法的起始点</span>
     Scalar newVal,                   <span class="comment">//像素点被染色的值，即在重绘区域像素的新值</span>
     Scalar loDiff=Scalar(), 
     Scalar upDiff=Scalar(), 
     CvConnectedComp*  comp = <span class="keyword">NULL</span>
     <span class="keyword">int</span> flags=<span class="number">4</span> )
</code></pre><p>　　mask：表示操作掩模,（控制被填充的区域）。它应该为单通道、8位、长和宽上都比输入图像 image 大2个像素点的图像（是内部运算简单快速）。floodFill需要使用以及更新掩膜。需要注意的是，漫水填充不会填充掩膜mask的非零像素区域。例如，一个边缘检测算子的输出可以用来作为掩膜，以防止填充到边缘。同样的，也可以在多次的函数调用中使用同一个掩膜，以保证填充的区域不会重叠。另外需要注意的是，掩膜mask会比需填充的图像大，所以mask中与输入图像(x,y)像素点相对应的点的坐标为(x+1,y+1)。<br>　　<br>　　lodiff、updiff：表示当前观察像素值与其部件邻域像素值或者待加入该部件的种子像素之间的亮度或颜色之负差（lower brightness/color difference）或正差的最大值。 如果一个像素点的值不低于被染色的相邻点减去lodiff且不高于其加上updiff，那么该像素点就会被染色。如果flags参数包含FLOODFILL_FIXED_RANGE 这时每个像素点都将于种子点而不是相邻点比较。可以理解成阈值范围，在这个范围里的像素都会被染色。<br>　　<br>　　flags：低8位（第0~7位）用于控制算法的连通性，可取4 (4为缺省值) 或者 8。如果设为4，表示填充算法只考虑当前像素水平方向和垂直方向的相邻点；如果设为 8，除上述相邻点外，还会包含对角线方向的相邻点。高8位部分（16~23位）可以为0 或者如下两种选项标识符的组合：<br>　　（1） FLOODFILL_FIXED_RANGE－如果设置为这个标识符的话，就会考虑当前像素与种子像素之间的差，否则就考虑当前像素与其相邻像素的差。也就是说，这个范围是浮动的。<br>　　（2）FLOODFILL_MASK_ONLY－如果设置为这个标识符的话，函数不会去填充改变原始图像 (也就是忽略第三个参数newVal),而是去填充掩模图像（mask）。中间8位部分，上面关于高八位FLOODFILL_MASK_ONLY标识符中已经说的很明显，需要输入符合要求的掩码。Floodfill的flags参数的中间八位的值就是用于指定填充掩码图像的值的。但如果flags中间八位的值为0，则掩码会用1来填充。<br>　　而所有flags可以用or操作符连接起来，即“|”。例如，如果想用8邻域填充，并填充固定像素值范围，填充掩码而不是填充源图像，以及设填充值为47，那么输入的参数是这样：</p>
<pre><code><span class="attribute">flags</span>=<span class="string">8 | FLOODFILL_MASK_ONLY | FLOODFILL_FIXED_RANGE | （47&lt;&lt;8）</span>
</code></pre><h3 id="三、函数演示">三、函数演示</h3>
<p>待写ing……</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<h3 id="一、floodFill思想">一、floodFill思想</h3>
<p>　　所谓漫水填充，简单来说，就是自动选中了和种子点相连的区域，接着将该区域替换成指定的颜色，这是个非常有用的功能,经常用来标记或者分离图像的一部分进行处理或分析.漫水填充也可以用来从输入图像]]>
    </summary>
    
      <category term="opencv" scheme="http://yoursite.com/tags/opencv/"/>
    
      <category term="opencv" scheme="http://yoursite.com/categories/opencv/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[时间管理--小强升职记]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/09/16/%E5%B0%8F%E5%BC%BA%E5%8D%87%E8%81%8C%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/09/16/小强升职记/</id>
    <published>2014-09-16T13:42:41.000Z</published>
    <updated>2014-09-16T13:47:36.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　书中已对话的形式，主管老付如何教会小强对自己时间进行管理，如何高效的完成工作，培养其成为主管。<br>　　在我们觉得时间很多的时候，他就偷偷的溜走了，时间对于每个人都是公平的。我们每天在忙忙碌碌的日子里过去，是否过得有意义，浑浑噩噩的日子真的是我们所要的吗？到底我自己追求的是什么？每天工作学习是为了什么？什么样的人生才有意义?我们需要站在一个更高的位置上审视自己。问问自己什么才是真正想要的。<br>　　<br>　　我们的时间总是在无意义的事情上面一点点的浪费掉。确实如此，以前总是每次开电脑的时候。登下QQ，看下新闻什么的，以为这样浪费不了多少时间，可是每次都没有忍住，还有点像滚雪球似的的越滚越长，结果一看时间已经10:00多了，过一会就要吃饭了，自然就没有心思学习了，或者每次时间很轻易的就被同学打断，被QQ消息打断，那么在要集中注意就很难，就是这样的时间黑洞将我们的时间吞噬掉。<br>　　<br>　　有时候也会有同时有很多事情向我袭来，很多时候就应该根据自己的价值观，给他们分出优先级，找出核心事件，及时解决这些问题。时间管理的方法有很多，四象限法则，时间投资法，衣柜整理法等，具体哪一种是适合你的，还是需要自己去摸索，去实践才知道什么是适合自己的。书里的时间资本法，对于时间价值的计算让我忽然醒来，原来我的时间就剩这么一点了，可是我想要的生活还没有实现。。<br>　　<img src="/images/zbjs2.png" alt="资本计算2"><br>    <img src="/images/zbjs.png" alt="资本计算"><br>　　很典型的，在今后工作的日子里，只有8年是在工作，有10年是在睡觉，其他时间是13年，有人曾统计过一个人活得72岁时对时间的消费情况：睡觉21年，工作14奶奶，个人卫生7年，吃饭6年，旅行6年，排队5年，学习4年，开会3年，打电话2年，找东西1年，其他3年。如果加上我们的年新来计算时间资本，那么很廉价。。</p>
<h3 id="目标">目标</h3>
<p>　　时间，是一个非常奇怪的东西，当你想挥霍它的时候，它会尽量的满足你，让你觉得怎么挥霍都用不完。但是当你想要珍惜它的时候，他又会i特别的吝啬，让你觉得时光飞逝，转眼已是尽头。<br>　　对于一个项目或是什么要有明确的目标，具体的下一步行动，一个行动清单。对人生有规划，有明确的目标是很好的，但如果沉迷在未来美好生活的幻想中，而不是执行它，只是做个梦想家，我们要将目标化为行动，做个建筑家，梦想的缔造者。<br>　　当然，目标也不是有了完美的计划就能达成的，我们需要方法避免失败。<br>　　1、找到最大的石头，就是要问问自己实现这个目标最大的石头（障碍）在哪里，如果最大的石头没有移除，你除去了99%的小石头也是没有用的。<br>　　2、有什么想法计划一定要写下来，白字黑子是最好的契约，写到了才可以做到，那么所有的想想就不再只是想想了，而是需要实现的东西了。<br>　　3、拒绝第一次失败，万事开头难，很多目标的夭折都是从第一次失败开始的。所以我们要重视第一次的是吧，摆正心态不让它产生连锁反应。我们有一种很可怕的适应性，不敢是对好习惯还是坏习惯的适应。失败了，我们更应该找出原因，为什么会失败？到底为什么成功？花时间思考这两个问题是非常重要的。</p>
<h3 id="习惯">习惯</h3>
<p>　　习惯是个很可怕的东西，对于长期做在电脑前的上班族，最重要的一点就是要养成健身的习惯，平时我们可能没有大把的时间可以去运动，为了身体的健康，每天坚持一个小时的锻炼。向着你要养成多习惯，每天去做一些你不愿意的事情，这样你就不会为那些真正需要你完成的责任而痛苦。</p>
<h3 id="思维导图">思维导图</h3>
<p><img src="/images/swdt.bmp" alt="思维导图"></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>　　书中已对话的形式，主管老付如何教会小强对自己时间进行管理，如何高效的完成工作，培养其成为主管。<br>　　在我们觉得时间很多的时候，他就偷偷的溜走了，时间对于每个人都是公平的。我们每天在忙忙碌碌的日子里过去，是否过得有意义，浑浑噩噩的日子真的是我们所要的吗？到底我自己追]]>
    </summary>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="笔记" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[测试之美有感]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/09/16/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E4%B9%8B%E7%BE%8E%E6%9C%89%E6%84%9F/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/09/16/测试之美有感/</id>
    <published>2014-09-16T13:29:33.000Z</published>
    <updated>2014-12-24T12:55:54.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　<strong>王小波说：这个世界上有两种人，一类人将有趣的事情做成无趣，一类人把无趣的事情做成有趣。</strong>软件测试原本是件很有趣的事情，可是网上有很多的人或者一些做测试的人很不幸将测试这件有趣的事做成了无趣的事情：觉得是日复一日的手工劳动，不断的和开发人员争执，等等……但其实不是这样的。测试是一个软件项目，公司成功的基石，是一种在成本、质量、效率、周期之间平衡的艺术。</p>
<h3 id="一、性能测试，协作是关键">一、性能测试，协作是关键</h3>
<p>　　性能测试是比较复杂的一个测试环节，比如对一个学生进度跟踪系统，客户会要求“100%的网页在5秒或者是更短的时间内显示出来，应用程序支持1000及以上用户同时使用，98%的情况下，课程将在第一次尝试时就完全正确下载”，等等。虽然这是客户的要求，在这样是不可以写进目标里的，因为这完全无法验证，不能讲模棱两可的性能指标写到合同义务中。性能测试应该做到可度量有价值。将其改为“对于内部版本（出现情况需上报），在任意数量的用户条件下，有超过5%的情况加载网页的时间超过5S，超过2%的情况，课程无法完整或正确的下载……对于外部版附有性能报告，包括在，任意数量的用户条件下，有超过5%的情况加载时间超过5S的网页，超过2%的情况无法完整或正确下载的课程……”。<br>　　<strong>对于性能测试的需求从承诺达到一定水平转变为承诺报告在什么样的条件下目标将无法实现。这个过程就涉及到项目经理，客户，开发人员之间的交流和协作。</strong><br>　　但是面对这样的目标还是无法给出测试用例，那么应该在系统中设置检查点，策略：收集系统性能指标基准，并验证使用模型中包括的每个功能任务，分别在1个用户的负荷下，10个用户，1000甚至更多负荷下载每一个包含该功能任务的性能测试中都达到性能需求，每一个下面都需要列出功能任务清单。一个系统的性能是客户最关注的，但是你无法不能性能测试所有的东西。文中用一个超级杯营销的案例，说明性能测试需要与其他测试人员协作，于项目管理协作，于客户协作，于开发团队协作，于IT人员协作，以及与最终用户协作。</p>
<h3 id="二、模糊测试，让系统更可靠">二、模糊测试，让系统更可靠</h3>
<p>　　模糊测试大多数用于办公软件，<strong>那什么是模糊测试：是通过对输入数据进行随机修改和破坏来测试程序的方法。</strong>他为测试和编程人员在开发软件时面临的棘手问题提供多种优美的解决方案。办公软件需要支持很多种格式，我们或许能找到特定格式的文档，但这些文档可能不准确或有丢失处。例如与其他软件之间的互操作性，我们就需要模拟其他复杂软件，或者用一个模糊器生成范围很广的各种文档来模拟各种应用软件和软件版本的差别。office2007在开发的时候就大量使用了模糊测试。<br>　　在进行模糊测试的时候需要准备一组有代表性的文档，一个模糊器，从常规模型到自定义模型。在测试过程中也要不断的修改你的模糊器，以产生更多的测试用例并去除可能影响输出的偏差。模糊测试擅长发现诸如崩溃和挂起的明显问题，但对判断正确性的作用很小。在办公软件领域，它对开发和测试人员所面临的操作性、安全性、和稳定性在内的许多复杂问题提供有创意且简洁的解决方案。</p>
<h3 id="三、自动化测试">三、自动化测试</h3>
<p>　　自动化测试不仅仅是简单的编写和运行那些不需要人为干预的测试用例。事实上，在很多测试人员看来，自动化这是由一些手动生成的，用来执行特定测试场景或一部分产品功能的测试脚本或代码组成。但是很多时候自动化测试并没有给测试人员带来方便，因为除了实际的执行程序之外，流程中的其他部分没有一个实现了自动化。那么为了实施自动化，特别是规模较大的自动化测试，整个过程从头到尾—从测试人员编写玩测试程序到结果被分析出来给人看，都必须自动化。如果没有这个层次上的自动化，测试人员在监控测试程序运行上所花的时间将会变成难以控制的增长。<br>　　在什么情况下自动化可以帮助测试团队，以及什么情况下自动化会妨碍测试的工作，应该百分百的自动化那些应该被自动化的测试，这一准则本身是简单多额，困难就在于决定那些是应该被自动化的，产品架构，相关参与者，都可以帮助测试团队做出正确的决定。很多自动化之所以失败的原因在在于测试人员花太多的时间进行自动化或者试着去自动化，并把时间花在了根本不值得自动化的目标任务上。<br>　　一个基本的自动化测试流程：编写自动化测试—-选择测试和测试平台—-运行测试—-收集用于报告的测试结果—-报告新的额bug解决已近修复的bug。自动化测试要成功的第一步是：测试代码要写得棒。必须要能够易于维护，要对测试带进行源代码控制，并且集中编译和创建。测试员可以成为设计和实现系统测试框架的专家，这于应用程序开发是不一样的。<strong>编写一个漂亮的测试自动化工具需要对被测系统的理解，需要对可能将要编写的测试的理解，需要知道哪些测试对项目最优价值，还需要知道哪些测试最可能在将来随着被测软件的变化而具有可维护性。</strong><br>　　<em>如果在某一阶段，测试通过率仅为94%，你会怎么做？对于合理的测试通过率目标，与其去设定一个神奇的数字，你真正需要的是100%的失败调研并确保那些失败中没有一个严重到阻碍发布。回答”这要看失败来定了，如果阻碍我么达到目标的错误不满足我们的门槛，我们就让他过去“</em></p>
<h3 id="四、测试随机数发生器">四、测试随机数发生器</h3>
<h3 id="五、QA不是魔鬼">五、QA不是魔鬼</h3>
<p>　　测试人员是好的流程的促进者，能准确的发现（在发布之前）软件需求与实现之间不吻合的人，也是最广泛了解软件开发实践的人，对项目总体状态最了解的人。QA的工作是引导软件开发过程以提高成功率，以及建设性的批判软件开发过程而不是阻碍这个过程并成为拖后腿的人。<br>　　检验：通过重复的操作来确认事情做得正确的过程。<br>　　调查：反馈驱动的过程<br>　　很多人认为测试就是简单的触屏和点击，无聊的文本进行，是一个简单无聊的工作，如果这么想就错了，这样的工作不是调查而是检验。测试不仅仅是这些，测试往往需要和各类人员沟通，测试是对产品质量负责，保证每个产品能满足客户的需求及时上线。</p>
<h3 id="六、高效测试">六、高效测试</h3>
<p>　　软件测试中首要考虑的问题就是：安全性测试。导致用户数据的丢失是一件很糟糕的事情！安全性测试必须最早考虑，因为其贯穿在整个产品的架构之中。即架构上如果有所改动，那么几乎需要重新测试所有的东西，比如如果数据库的权限有问题，那么就不得不重新测试所有与数据库交互有关的测试用例，或者一旦程序和操作系统的交互存在安全问题，所有与操作系统交互有关的测试用例也必须重测。安全性对于应用程序的测试几乎会影响到每一个测试领域，需涉及到整个应用程序，对于安全性要求高的领域最好有相关的信息安全人员提供高级全面的解决方案。<br>　　在互联网应用程序中，可以考虑一下几个问题：跨站脚本、SQL注入、越权访问、信息泄露。</p>
<h3 id="七、查找缺陷">七、查找缺陷</h3>
<p>　　问：如果处于整个软件开发周期的最后一个环节：所有的新功能都实现了所有的测试用例也通过了，那么产品可以发布了吗？<br>　　理论上讲是测试用例都通过了就没有问题了，但是怎么保证你的测试集是完美的，如何才能知道你的测试集能有效的检查出缺陷。在这种情况下，可以系统化的植入认为的缺陷，然后测试集能否发现他们。测试集的代码覆盖率就是量化的度量测试集的质量指标（检查是否执行了程序的每一种状态）、分支覆盖率（保证代码中的分支至少被执行一次）、条件覆盖率（保证代码中每个条件分支子条件都经历过是和否的状态）。80%的缺陷都集中在20%的模块中。<br>　　覆盖率只能告诉你测试执行的情况并没有测试集本身的信息。可以使用变异测试，在程序中植入大量的人为的漏洞，并逐个对他们进行测试看哪些变异没有检测出来。然后系统化的改进这个测试集，知道所有的变异都能被检测出来。但是变异测试非常耗时。变异测试依赖于自动化测试。<br>　　问：怎么对程序进行变异呢？改变常量的值（对某一常量X，尝试用X-1,X+1，0来替换），用常量来替换变量的值，用变量来替换数组的引用，改变操作符，改变调用方法，将某一条件置返（判断条件c为非c）。改变数字操作符+改成-,&gt;&gt;改成&lt;&lt;。省略方法调用(将一个方法调用直接改为0.如果该方法不需要返回值，可以直接删除)。</p>
<h3 id="八、测试分类">八、测试分类</h3>
<p>　　黑盒和白盒测试是软件测试中最普遍的设计方法，在黑盒测试中，软件被看做是一个神秘的对象，他的内部结构和设计是未知的，他接受一些输入数据，对数据进行处理，然后输出结果。如果一个程序能正确处理数据并输出预期的结果，则认为测试师成功的。黑盒测试是以软件说明书为基础的，而白盒测试则需要具有软件内部实现的了解，并关注于程序的某一特定路径的测试。程序员要小心的选择测试用例以覆盖所有重要的代码单元。虽然黑盒和白盒测试方法是互相补充的，但二者都有一些共同的局限。其中主要的一个问题就是他们都不能对程序进行全面的测试。这就要求你富有创造型、有效的进行设计，甚至为了在用户使用软件之前将缺陷找到，还要开发出漂亮的测试来覆盖个整蛊你用例。<br>　　静态分析：白盒测试一种，不需要代码的执行，在于查找一般性错误确保代码满足所有重要的要求和标准。一般自动化执行。例如GCC编译器是静态分析工具。<br>　　单元测试：白盒测试一种，检查代码单元个体单个函数或模块是否正常工作，是否接受和处理数据u，并返回预期的值。<br>　　测试脚本：一系列逐步运行的指令集合，再现各种不同的条件来检查程序各项功能是否正常，模仿日常对应用程序的使用，给定在一系列牌值下下能否输出正确的的结果。不关心程序的内部细节。 </p>
<hr>
<p>　　<br>　　<em>这本书并不适合出学者看，建议有了一定的测试基础之后在过来看本书。以上的只是书里的一些摘录，对于测试的理解还不是很深入，但是对于测试会有一点大概的了解，书中提到的一些经验还是不错的，但是个人感觉这本书有点旧时了，不建议看。当然这个只能我个人的看法。</em></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>　　<strong>王小波说：这个世界上有两种人，一类人将有趣的事情做成无趣，一类人把无趣的事情做成有趣。</strong>软件测试原本是件很有趣的事情，可是网上有很多的人或者一些做测试的人很不幸将测试这件有趣的事做成了无趣的事情：觉得是日复一日的手工劳动，不断的和开发人员]]>
    </summary>
    
      <category term="测试" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="笔记" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[对艾扬格大师的光耀生命有感]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/09/16/%E5%AF%B9%E8%89%BE%E6%89%AC%E6%A0%BC%E5%A4%A7%E5%B8%88%E7%9A%84%E5%85%89%E8%80%80%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%9C%89%E6%84%9F/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/09/16/对艾扬格大师的光耀生命有感/</id>
    <published>2014-09-16T13:09:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-16T13:14:37.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　一开始接触这本书的时候，只是纯粹处于对瑜伽的热爱，在瑜伽馆里打发时间之用，只是没有想到，看了几章之后，彻底喜欢了，不仅仅改变了我最初对瑜伽的理解也让我对生活中的一些事情看的更开阔了，对生命的感悟。如果不是抱着喜欢瑜伽的心情估计我不会拿起这本书，而当我放下这本书的时候，对瑜伽的喜爱更甚了，20号看到艾扬格大师去世的消息，感觉这么一位智慧的大师就这么离我们而去了。我不是什么很感性的人，但是艾扬格的睿智真的让我很佩服，他在历经70年的瑜伽修行、瑜伽哲学与瑜伽教育生活之后，已他的经验，以他的睿智。想我们讲述瑜伽的每一种练习方式是如何影响我们的，教授我们在瑜伽修习中，保持何种的醒觉和意识才能更好的通过瑜伽释放生命的创造性潜能，光耀生命。这本书不仅仅是我瑜伽的启蒙，更是我对生活的感悟。<br>　　<br>　　“大多数人修习瑜伽体式都有非常实际的原因，而且往往是身体的原因，极少数人练习瑜伽是为了获得精神的觉悟，这正说明大多数来练瑜伽的人都是讲究实际的人都有着实际的问题和目标，都是置身于<strong>生命现实的人，明白事理的人</strong>”艾扬格大师最初修习瑜伽也是为了追求身体的好处，想要改善身体，正如我的想法一样，我只是想让体型更好，增加气质，正本没有错，在慢慢融入瑜伽的世界里的时候你会对瑜伽有更好的理解，参透瑜伽的远大内涵，从而达到其所谓的三摩地境界。<br>　　<br>　　瑜伽将存在分为五个层面，这五个层面必须完全融合才可能获得圆满，而这本书也是已这五个章节为划分的：<strong>身体之安稳，心体之清明，智体之通达，法体之极乐</strong>。不要低估体式的价值。即便在简单的体式练习忠，我们也会有三个层次的追寻体验：<strong>外在的追寻我们带来身体的强健；内在的追寻给我们带来智性的平和；而深层的追寻给我们带来灵性的仁爱</strong>。初学者在练习体式时未必会体会到这些层面但这些层面仍然存在。<br>　　<br>　　身体是一切的根本，瑜伽是锻炼好身体让他可以更好的迎接将来。<em>一切根本源于当下，努力做好当下的所有的一切，同时痛苦与快乐时并存的，就如同练习的时候会觉得累，而练习过后你将会觉得很轻松，一切是在于平时的积累，过程是辛苦并且伴随快乐，但最后你会有好的结果。</em>这里只是简单的记录下书中的很多好的思想，其实最重要的东西，已经吸收在大脑中了。我一开始以为这本书就是中文版的因为作者对瑜伽理论有着深厚的理解，百度了之后才知道是翻译的，才感觉翻译者很有翻译水平，把YOGA同中国的传统文化，比如道家、儒家，融会贯通在一块讲解，文中也有很多的注释体现了瑜伽和中国传统文化的融合和相同之处。<br>　　<img src="/images/yujia.jpg" alt="瑜伽"></p>
<p>1、瑜伽从崇拜身体开始，但最终趋向于心之修炼。<br>2、你要爱你的身体，感怀它给予你的一切。<br>3、瑜伽是生命游戏的规则法典，但这是一场无人会输的游戏。<br>4、我们需要健康的身体才能培养健康的心灵。<br>5、身体的平衡是生活平衡的基础。<br>6、身体的平衡是精神安宁的表现。<br>7、我们真正要做的是把活跃的能量注入迟滞的物体。 8、瑜伽对于健康三重功用：让健康的人保持健康，抑制疾病的发展，协助疾病的康复。<br>9、头脑是智性之器官，心脏是感性之器官。<br>10、做瑜伽时，是身体告诉我们让该如何做，而不是大脑。<br>11、要让身体成为行动者，让大脑成为观察者。<br>12、醒觉的憩息可以让心灵复苏，让身体净化。<br>13、如果你无法让身体寂静，你也不会懂得心之寂静。<br>14、如果我说：“让你的大脑放松”，你可能做不到。如果我让你进入某一体式，你的大脑就会放松下来，你也会变得安静。这正是瑜伽的魅力所在。<br>15、就技术层面而言，任何身处压力的人、身体虚弱的人，或肺部虚弱、肌肉僵硬、脊柱坍塌、心事不定、精神焦虑、胆小怯懦的人都不可能达到瑜伽意义上的真正禅定状态。<br>16、我们需要的是敏捷的头脑，而不是躁动的头脑。<br>17、瑜伽的挑战性在于超越我们我们的极限——但要在理性的限度之内。我们用身体的画布不断扩展我们的心灵的框架，就像你把一张画布不断拉伸，以获得更大的绘画空间。<br>18、意志力不仅仅是精神的，也是身体的。<br>19、我一旦自问：“今天与昨天是否有所不同。”我就有了进步。<br>20、大家都想要更多的生命能量。如果能量可以在店里打包销售，这会是世上最成功的生意。哪怕只是谈论能量也会让人激动，给人增添能量。人们想知道，我们从哪里获得能量！能量当然不会在店里，不在商品的包装里，因为能量不仅无所不在而且取之无禁。<br>21、能量本身就是颇具魅力的品性。<br>22、要让气与心同时而动，若心先动，你就是在勉强。<br>23、眼睛离大脑很近，其紧张与过敏的状态可以反映出大脑神经过载的的严重程度。<br>24、为驯服你的大脑，你需要驯服你的呼吸。<br>25、瑜伽反对的是心为物役。<br>26、心识不住过去，亦不住未来，而居于当下此刻。<br>27、体式让我们用心内视自己的身体，调息开始让我们把心念与感官与外界脱离，由此我们的意识与能量才被运用于身心之内。<br>28、以譬喻而言，良性的睡眠如同开放的玫瑰花回归于花蕾。<br>29、下学许多小事，最终可以上达一件大事。<br>30、以身修心<br>31、瑜伽体式的修习帮助我们学会使用“身体”这一奇妙的天赋资具。<br>32、体式修行的目标是产生并稳定我们的能量，养护能量，而不是毫无必要地浪费能量。<br>33、让你的舌头柔软，大脑就不会有任何紧张。<br>34、你一旦学会如何放松舌头与喉咙，你就会懂得如何放松大脑，因为舌、喉与大脑之间也有联系。<br>35、去观察一下猫，猫是伸展大师和放松大师。<br>36、胸膛的各个角落就像支柱，支柱必须保持稳健。<br>37、塌陷的胸腔会把自性投入牢笼。<br>38、在动作中，肌肉应该像花瓣一样，开放而柔和。<br>39、双脚就像树根一样，如果一个人立脚不稳，他对生命的态度会变得消极，他做的瑜伽也不会稳健。<br>40、通过放松太阳穴和眼睛就可以解除大脑的负担。<br>41、后仰可以强健脊柱的内部肌肉，而向前伸展可以增强其外部的肌肉。<br>43、正常呼吸时，全身吸气，全身呼气。<br>44、简单而言，调息就是呼吸的延长与控制。<br>45、既然生命本有的能量就是气，调息就意味着生命能量的扩展。<br>46、在瑜伽式呼吸时，大脑和身体的四肢保持安静，而只有肺部被启动。<br>47、呼吸系统得到充分利用，但不会造成神经系统紧张。呼吸可以静心。吸气时会紧张，呼气时自在。呼气时可清除体内的压力与紧张。气之所以特殊是因为它承载意念。呼吸的存在就是生命的天赋。<br>48、如果你想把你的意念带到你的大脚趾最末端的细胞，气就可以将其送到。49、我们需要产生大量的“气”。而要产生“气”，我们就必须对我们的正常呼吸进行扩展，控制与约束。气息就是生命。宇宙能量是通过呼吸的载体与我们相通。<br>50、调息是把心与感官从外界收回的开端，调息让人安静也是这个原因。<br>51、心本身也是一种空间的振动。<br>52、心振动的声音只有耳朵能够听到。<br>53、耳朵的重要功能是倾听心中振荡之声并调谐其状态。<br>54、若吸气时以脑的意念为主，你所行的是自我本位的调息。若脑的意念下降，而心成为主导，你就是在修习真正的、谦卑的调息。<br>55、你掌握了自己的气，你也掌握了自己的灵。<br>56、在吸气达到最大限度时屏息，你也将神性之无限囿于己身。<br>57、通过呼气，你慷慨地将自我交付给天地宇宙。<br>58、吸气让生命充满全身。<br>59、压力造成的呼吸短促会消耗我们的生命能量。<br>60、意识随呼吸波动，而屏息让意识从欲望中解脱。<br>61、呼气后屏息可给我们的心境与情感带来平静与安静。<br>62、试一下，缓慢充分呼气，暂停，然后呼气。<br>63、吸气后之圆满，呼气后之空寂。<br>64、生命自身寻找完满，恰如植物寻找阳光。呼气后毫无期必而出现的屏息在时间之帘幕中打开了缝隙。无过去，无未来，也无现在之消逝可以感知。只有当下之刹那。 </p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>　　一开始接触这本书的时候，只是纯粹处于对瑜伽的热爱，在瑜伽馆里打发时间之用，只是没有想到，看了几章之后，彻底喜欢了，不仅仅改变了我最初对瑜伽的理解也让我对生活中的一些事情看的更开阔了，对生命的感悟。如果不是抱着喜欢瑜伽的心情估计我不会拿起这本书，而当我放下这本书的时候，对]]>
    </summary>
    
      <category term="瑜伽" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%91%9C%E4%BC%BD/"/>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="笔记" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[新的开始]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/09/12/born/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/09/12/born/</id>
    <published>2014-09-12T03:15:12.000Z</published>
    <updated>2014-09-13T12:03:26.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是新的开始，我用hexo创建的第一篇文章。</p>
<p>通过下面的命令就可以创建新文章</p>
<a id="more"></a>

<figure class="highlight {bash}"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">D:<span class="command">\workspace</span><span class="command">\javascript</span><span class="command">\nodejs</span>-hexo&gt;hexo new 新的开始</div><div class="line"><span class="special">[</span>info<span class="special">]</span> File created at D:<span class="command">\workspace</span><span class="command">\javascript</span><span class="command">\nodejs</span>-hexo<span class="command">\source</span><span class="command">\_</span>posts<span class="command">\新</span>的开始.md</div></pre></td></tr></table></figure>

<p>感觉非常好。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>这是新的开始，我用hexo创建的第一篇文章。</p>
<p>通过下面的命令就可以创建新文章</p>
]]>
    
    </summary>
    
      <category term="开始" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    
      <category term="日记" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="日志" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[Hello World]]></title>
    <link href="http://yoursite.com/2014/09/12/hello-world/"/>
    <id>http://yoursite.com/2014/09/12/hello-world/</id>
    <published>2014-09-12T02:57:48.000Z</published>
    <updated>2014-09-12T14:17:00.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="http://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="http://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="external">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="http://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="external">trobuleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="external">GitHub</a>.</p>
<a id="more"></a>

<h2 id="Quick_Start">Quick Start</h2>
<h3 id="Create_a_new_post">Create a new post</h3>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></div></pre></td></tr></table></figure>

<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="external">Writing</a></p>
<h3 id="Run_server">Run server</h3>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo server</div></pre></td></tr></table></figure>

<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="external">Server</a></p>
<h3 id="Generate_static_files">Generate static files</h3>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo generate</div></pre></td></tr></table></figure>

<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="external">Generating</a></p>
<h3 id="Deploy_to_remote_sites">Deploy to remote sites</h3>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo deploy</div></pre></td></tr></table></figure>

<p>More info: <a href="http://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="external">Deployment</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>Welcome to <a href="http://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="http://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="external">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="http://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="external">trobuleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="external">GitHub</a>.</p>
]]>
    
    </summary>
    
  </entry>
  
</feed>
